You are an expert in EMS. Choose the correct answer to the following multiple-choice question. Return your final answer as a lowercase letter in strict JSON format, like: ["a"]

Question: a patient presents with bright red lips and fingernails, along with confusion and headache. as an emergency medical responder, what would be your immediate course of action?\na. administer oxygen and assess for other symptoms\nb. wait for the patient to regain consciousness\nc. provide fluids and monitor vital signs\nd. transport the patient to the hospital without any intervention
Answer: ["a"]

Question: which patient is not as likely to present with signs or symptoms other than the classic ones of heart attack?\na. diabetics\nb. men\nc. elderly\nd. women
Answer: ["b"]

Question: what is the primary focus of pharmacodynamics in the context of medication use?\na. the absorption and distribution of drugs within the body\nb. the mechanisms by which drugs produce their effects on biological systems\nc. the chemical composition of medications and their interactions\nd. the elimination of drugs from the body after administration
Answer: ["b"]

Question: which type of drug is angel dust?\na. pcp\nb. thc\nc. lsd\nd. dmt
Answer: ["a"]

Question: which of the following is the most appropriate initial step when managing a patient with severe respiratory distress and suspected epiglottitis?\na. immediate intubation\nb. administering a high dose of corticosteroids\nc. providing humidified oxygen without disturbing the patient\nd. performing a tracheotomy
Answer: ["c"]

Question: common prehospital treatment for patients with severe burns includes all of the following, except:\na. crystalloid fluid boluses\nb. advanced airway care\nc. contamination prevention\nd. tetanus prophylaxis
Answer: ["d"]

Question: your patient is a 67-year-old male who smokes cigarettes and has a history of previous mi. he complains of sudden-onset severe pain in his right leg. he also relates numbness and diminished motor function in the right leg. other assessment findings are diminished pulse, pallor, and lowered skin temperature in the right leg. you should suspect which of the following?\na. femoral artery aneurysm\nb. occlusion of the femoral artery\nc. deep venous thrombosis\nd. hypertensive encephalopathy
Answer: ["b"]

Question: what is the appropriate fluid bolus to administer for a child with hypovolemic shock with adequate myocardial function?\na. 10 ml/kg normal saline\nb. 20 ml/kg of 5% dextrose and 0.2% sodium chloride\nc. 20 ml/kg normal saline\nd. 10 ml/kg lactated ringer's
Answer: ["c"]

Question: {question}
